\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae,aecompl,aeguill}
\usepackage{geometry}

\begin{document}

\setlength{\parskip}{.5 \baselineskip}

\begin{center}
\sc\LARGE
Projet Java\\
Jeu : Facman\\
\rule[5pt]{.5\textwidth}{2pt}\\
Rapport
\end{center}
\vspace*{1cm}

\section*{Présentation}

Le jeu que nous avons choisi de réaliser est un Pacman. Ce dernier reprend les
idées originales du jeu : un personnage se déplace dans un labyrinthe parsemé
de pastilles, il doit toutes les manger afin de passer au niveau suivant. Afin
de corser la tâche, des fantômes hantent ce labyrinthe. Les collisions avec
ces derniers sont fatales, il faut soit les éviter soit les manger grâce à
l'utilisation de super pastilles.

\section*{Détail des classes}

Ce projet est composé de 11 classes :
\begin{itemize}
\item classe \emph{Facman} : chef d'orchestre des autres classes, elle
  contient le ``main'' et fait appel aux différents éléments du jeu ;
\item classe \emph{Character} : gère les caractéristiques communes aux
  personnages, Pacman et Ghost ;
\item classe \emph{Pacman} : dérive de Character, gère les possibilités de
  déplacement et l'affichage du personnage principal du jeu ;
\item classe \emph{Ghost} : fille de Character, contrôle les monstres et leur
  affichage ;
\item classe \emph{Position} : stocke et actualise les coordonnées des
  personnages ;
\item classe \emph{Board} : construit le labyrinthe à partir d'un fichier
  texte représentant le niveau ;
\item classe \emph{ImageLoader} : découpe les images sous forme d'icônes et
  les charge en mémoire. Chaque personnage est à l'origine représenté sous
  toutes ses faces dans une seule image ;
\item classe \emph{Game} : contrôle la mise en pause, l'affichage du menu, du
  score, du nombres de vies, et les niveaux de difficulté ;
\item classe \emph{HomeScreen} : génère l'écran d'accueil ;
\item classe \emph{AppletImageLoader} : permet le chargement des images dans
  le cadre d'un applet ;
\item classe \emph{ApplicationImageLoader} : permet le chargement des images
  dans le cadre d'une application autonome.
\end{itemize}~

Il est aussi notable que Facman peut-être utilisé au choix : soit en tant
qu'application, soit comme un applet à travers une page HTML.

Pour commencer le jeu, exécuter dans un terminal soit
\texttt{java -jar facman.jar} (démarrage en mode application) soit
\texttt{appletviewer facman.html} (mode applet).

Have fun!

\begin{flushright}
Benjamin \textsc{Gaillard}\\
Lionel \textsc{Imbs}
\end{flushright}

\end{document}
